新手想學攝影

睇過youtube講光圈快門果d關係
但手持得一部iphone xr
係唔係最好買部入門機開始先
同埋有無書係可以提升個人對影相既美感
因為自己原本影相唔係靚 用既角度又唔係好

上Flickr睇多啲其他人嘅相
去新手區問下買支啱心水嘅鏡就起行啦

即刻DOWN左
等我做多D RESEARCH先再買相機

1.睇多啲佳作，建立個人美感
例如有個fb page個攝影師影嘅相好靚，我成日j

2.我覺得新手唔一定要玩單反，小弟都係用可使用M mode嘅專業版DC玩起（Canon G12），最重要係練習多啲，快啲摸熟光圈、快門、ISO鐵三角嘅使用，呢樣係攝影基本功

買部有M mode嘅機，去影下夜景，奶晒野再搵料睇自己衰乜，
影幾次你大概就會明晒光圈快門嘅用處同分別，掌握左硬件同理論野，
就開始搵D題材周圍影研究構圖，搵到你自己鐘意嘅題材，你自然就
搵到門路自我UPGRADE

D風景相係唔錯已LIKE
我都只係想買部簡單既機去練習下

我好想影夜景
我住果頭都有地方可以影夜景
反而構圖真係好難
BTW 唔該哂巴打

其實構圖係有理論可以做基礙，但亦好講個人觸覺，
最初冇頭緒嘅，可以用九宮法個方法去構圖，慢慢融入左你嘅風格後，
可以忘記呢D理論用自己方法影。
你GOOGLE搵構圖 九宮格會有好多教學，試下

岩岩睇完九宮法教學 好似學到少少野
多謝巴打
岩岩睇左部Canon Powershot G7X Mark 3
輕攜得黎好似幾岩新手
唔知巴打點睇

一係唔好買，要買就買好d，二手買部正野好過買部垃圾全新

求推介
我都係想輕攜 唔想太重

屌 iphone

留名學野

輕攜就一定係APS-C無反，建議上dxomark了解一下相機同鏡頭，當然唔係全部齊，但起碼知道最top既係邊d

好
多謝巴打指點
即刻睇下先

我覺得平平地買部無反好過prosumer

好老實講，相機牌子來來去去得3間係出名，C記既真係貪平要新、要求唔高先會考慮，但質素黎講同其餘兩間比，尾燈都追唔上

其實都係
我都睇過YOUTUBER做COMPARISON
另外果兩間拍出既質素的確比CANON好
即使舊機都打得嬴

買部二手400D（十鳩幾年前出），連鏡幾百蚊玩玩先啦，新手夠用又可以學嘢，三分鐘熱度過咗唔玩都唔心痛

初學攝影建議用單反,唔洗買好貴,Canon D850呢類已夠玩

但單反太重 我唔想機身太重唔方便帶出街
同埋D850 成15K

咁我又唔算3分鐘熱度
我都想搵樣野投入下 同埋出街可以隨時拍
買部實用質素高都值既

啲相幾靚 多謝
有冇ig 推薦

紙上談兵冇用.
買部單反/無反先
不過而家. 學PS 重要過學影相 不過影相影得"唔衰". PS 用小好多時間

睇左D評測
而家有幾款相機係心水
Nikon Z50
Canon m6 Mark ii
Sony a6400
呢幾部都係5K-7K左右價位
唔知點選擇好

PS 可能遲D都要學架喇

400D都好實用架，又輕又平質素正常，新手最緊要就係學構圖學剪裁學大膽，放大張相來睇個啲戇鳩行為千其唔好做

sor⋯⋯係850D Canon($7K左右)
唔係Nikon 嗰部D850
如果你係想"有部PRO D嘅機影下相"，我覺得無反or單反都OK
如果你係想"學攝影"嘅話，我會傾向你用單反多D；
我單反無反都用緊，覺得用無反，會好自然倚賴個MON睇晒所有野，
我甚至覺得無反係設計黎FOR拍片多於影相，
對"學攝影"黎講"太方便"，會影響你對一D不同場景所需嘅判斷力。

學左構圖先啦
依家手機鏡頭己經好夠新手入門

我上網搵唔到400D 係咪我打錯野

CSN三大牌都有showroom可以上去試試部機, 自己用吓覺得邊部順啲就ok, 邊kit或者配天涯鏡, 唔好洗咁多錢住. 學吓構圖, 唔同題材都試吓, 慢慢就會知道自己偏好啲乜, 到時花多啲錢買心頭好.

Canon 400D，或呢部D5000都抵屌啦夠你學嘢用

睇埋鏡頭，部機個接環support幾多鏡，揀岩焦距果D，定焦定變焦，主要影人定影景。純粹學技術，有齊M/S/A mode 既求其一部prosumer已經做到，但如果係打算長用要求影得夠sharp夠靚，就唔可以hea買。買部垃圾返黎影出黎唔係特別靚，放大出哂noise，賣又賣唔出去又係搞返自己。

你同樓上個巴打係兩種睇法
世界大戰
等我諗下先

其實我都想長用既
但都諗緊咁快買5k機值唔值
都係再睇低價位少少 or 二手機

買部APSC最大嘅問題係會成手APSC鏡
基本上好落去大部分人都會轉FF
到時你全部鏡都用唔番
Nikon d5200呢啲級數嘅機理論上幾啱入門玩
但到想upgrade就會煩
但到想trade in換機就煩
一來 入門機同apsc鏡 二手市場好狹，入門玩家好少識買二手，又或者唔熟相機所以唔夠膽買二手
二來 而家每個廠商都係盡力發展無反，單反機鏡我相信會越嚟越唔值錢，旗艦機同大三元可能都仲好啲
所以我建議樓主直上APSC無反or 二手FF單反/無反都得
入門FF canon有6D(個人唔建議，基本上剩係得中間個點對到焦，雖然有啲師兄成日話淨係用中間嗰點單點對焦，但如果個主題係移動緊，咁你咪一定要將佢放喺中間，。好on9)
Nikon有D750 (我用咗呢部機黎影新聞一年，部機幾平衡冇乜投訴，當然對焦唔夠四五萬蚊啲旗艦機勁，全新都唔使一萬，二手可能6000就有)

我都有睇過D750
但其實我都只係想買APS-C
因為我都唔鐘意太重帶出街
目前心水都係M6 MARK II 或者A6400
A6400無防震 拍片質素高D 要防手震就要用返原廠鏡 少鏡選擇
M6 MARK II 就有防震 但其實用得既鏡都唔好
利申我新手 有錯請指出

如果輕便 會唔會諗z50 啲z dx鏡好輕好細
而且原生z mount 用z ff鏡唔用落adapter

影相學構圖先
先再學細節位？

有諗過 Z50評價都唔算差
呢三款我不停考慮緊

主要影咩先

z50或者M6 mark II啦，新手用sony你會俾個menu搞到無名火起

行山影風景 街拍
遲下可能人都會
拍片可能一時時
所以先想輕攜為主

都睇過好多評價 sony個menu係超唔人性化

有冇考慮菲林？

暫時唔會考慮住

Sony 個menu係好難明
我都用開Nikon,近排先因為auto focus同價錢轉左Sony A9
Z50我用過但未用過M6ii
不過如果以單反嘅經驗嚟講，近年除左1Dx同D5呢條旗艦line之外，同level嘅機Nikon 對焦好啲

Z50 double kit乜都影到

好似都要成皮
新手窮撚真係睇到好迷

咁xe3 1855 kit 有多一千蚊加枝50-230